有的人活著，他已經死了

《有的人》---------臧克家

有的人活著，他已經死了；
有的人死了，他還活著。

有的人，騎在人民頭上：“呵，我多偉大！”
有的人，俯下身子給人民當牛馬。

有的人，把名字刻入石頭想“不朽”；
有的人，情願作野草，等著地下的火燒。

有的人，他活著別人就不能活；
有的人，他活著為了多數人更好地活。

騎在人民頭上的，人民把他摔垮；
給人民作牛馬的，人民永遠記住他！

把名字刻入石頭的，名字比屍首爛得更早；
只要春風吹到的地方，到處是青青的野草。

他活著別人就不能活的人，他的下場可以看到；
他活著為了多數人更好活的人，群眾把他抬舉得很高，很高。